我最喜愛的五個香港填詞人

1.林夕
2.黃偉文
3.梁柏堅
4.林振強
5.林若寧

不了

林夕
黃偉文
Oscar
小克
Serrini

林夕
黃偉文
小克
周耀輝
梁柏堅

林寶

林夕>周耀輝>黃偉文

已經無人講黃霑了

周禮茂都無啦，仲講黃霑

林夕>小克>黃偉文>林若寧>周耀輝

林振強，鄭國江，林敏聰，黃霑，林夕，黃偉文
最top嘅香港填詞人

林振強

偉仔

Pin呢個得喇，無可能有人強得過呢六位

許冠傑點算

1陳詠謙
2陳詠謙
3陳詠謙
4陳詠謙
5陳詠謙

王樂儀
周耀輝

我最喜愛=/=最強

佢主要寫歌多，佢歌啲詞好多係黎彼得埋。

好，但你無任何藉口，可以否認呢6位最強

堅爺算唔算係最多fan屎嘅詞人

林夕
向雪懷
黃偉文
林振強

第5個諗唔到

黃霑的確創造過好多經典，但佢文學思路好守舊，唔肯接納 + 唔識欣賞 有創意嘅新式填詞風格

好鐘意佢 文化爛仔真係好撚型

林夕
許冠傑
林振強
黎彼得
黄偉文

黃家駒

1.林夕
2.黃偉文
3.林若寧
4.周禮茂
5.張敬軒

梁柏堅雖然知道佢係深黃，但佢d詞真係唔識欣賞

林敏驄
潘源良

林敏聰
黎彼得

林夕
Wyman
陳耀森
周耀輝
Oscar Lee

填詞人點解張敬軒好鍾意my way？
利申 ： fans

我覺得一首歌淨係得個歌手出名
真係好唔公平
明明填詞個個文化功底先係靈魂所在

識聽一定聽林寶

驄actually

可能鍾意只是大愛你/ 斷點

李焯雄

潘源良一定第一
之後林夕
周禮茂
林振強
向雪懷

林夕
周耀輝
Wyman
林若寧
Oscar Lee

林夕係神級
新晉填詞人睇好Oscar Lee
佢最近填Anson Lo首EGO講網絡欺凌填得好到肉
對佢另眼相看

林夕
黃偉文
藍奕邦
梁柏堅
周耀輝

佢都填過唔少歌丫
歌手唔可以同時又係填詞人嘅咩

最喜愛林夕、周耀輝

其他隨時間改變
00年代 黃偉文、周博賢、于逸堯
10年代 Tim Liu、林若寧、梁栢堅
新晉 王樂儀>Oscar>陳耀森=許弘毅

口水K歌 陳少琪、方杰、李竣一

貴古賤今嘅人最on9
個個都學你咁諗
個世界唔使進步
唔使有新填詞人

不如要開個post揀陳詠謙top5

林阿p

周耀輝
小克
梁柏堅

現代李清照

林振強 梁偉文 潘源良 林敏驄 周耀輝

林家謙雖然唔係我最愛，但係佢都唔錯。

林夕根本係現代詩人

周耀輝
林夕
黃偉文
Oscar
王樂儀

梁柏堅d詞太市井太貼地
唔係唔鍾意但係同上面個4個真係差一個lv
上面個4個真係而家最top

邊個最強我唔知
最柒毒瘤既一定係陳詠謙

咁許冠傑有冇可能？

許冠傑啲歌，好多係黎彼得填

盧國沾

許弘毅咪即係何方
即係...

林若寧
好多正嘢比連詩雅
朱琳
一首舊街角就夠
其他是但

林夕
林振強
黃偉文

有個女填詞人叫張美賢，都填左好多經典既電視劇主題曲
雖然幫tvb係抵屌，但細個聽好多經典歌都係佢

梁柏堅應該有好多唔同style嘅詞
過客 black coffee and sleeping pills
嗰啲都幾有feel
佢早期寫嘅石縫 下世紀的地圖都估唔到係佢作
咁慈善

有冇證據

金昔

林夕
周耀輝
Wyman
林振強
Oscar Lee

佢D咸濕詞

林夕
Wyman
林若寧
小明

陳耀森無人講

樂壇欠林寶一個交代

但佢近年寫垃圾

係林寶
定係垃圾到不值一提

問過我未？

王樂儀

AMK
林阿p

黃霑 (可惜之後親中)
林敏聰 (祝福香港)
周耀輝

陳詠謙贏哂

假人
殘忍一棍
自己可做飯

潘源良

潘源良真心勁，佢個首留住愛亦留住罪超屈機

張美賢d詞好一般，反而覺得梁芷珊d 詞幾勁